Swift 既optional 對老手簡直係災難

Guard let, if let, !, ?，幾乎每個位都要用

係咁嚴謹就唔好整！啦

為左check null 可以去到幾盡

冇計，backend拎data仲係痴撚線
唯有走去埋API去簡化

C++ 17:

Java 8:

Python 3:

C, C#, Objective C:
🤷🏿‍♂️

Haskell

未感受到好處，如果unexpected 直接exception 仲簡單

之前寫開objc 一開始真係好難習慣。
有樣野叫Downcast. 即係 xxx as? String 之類
都要個腦load 兩load 又好似一開波storyboard. 拉element 入class file. 又唔知點解有個問號
@IBoutlet ....weak button? 先覺得睇到頭大

Downcast C++都有，係由parent class cast去child class，但你唔知object係唔係child class，所以downcast可以失敗同要check結果。

explicit cast 唔駛一定要if let guard let
其他language都係一句if handle 到
多左字唔見得清晰左

我覺得最唔慣係好似改變左一路dup code 以來既習慣

多左好多野可以用 !? as guard let var 搞到我dup 之前會猶豫

到底應該點寫先match 到swift good practise rather than 用以前既諗法